%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\documentclass[14pt]{extreport}

% Page geometry
\usepackage[a4paper,left=3cm,right=15mm,top=2cm,bottom=27mm]{geometry}

% Font encoding
\usepackage{fontspec}

% Languages
\usepackage[russian]{babel}

% Include graphics
\usepackage{graphicx}

% Table
\usepackage{tabularx}

% Captions
\usepackage{caption}
\captionsetup[figure]{labelformat={default},labelsep=period,name={Рисунок}}

% Include graphics
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./img/} }

% Enumeration
\usepackage{enumitem}

% Page footer
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancyplain}
\fancyhf{}
\fancyfoot[R]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}

% Indent first paragraph
\usepackage{indentfirst}

% Code listing
\usepackage{listings}
\lstdefinestyle{cstyle}{
  language = C,
  basicstyle = \fontfamily{pcr}\fontsize{11pt}{12pt}\selectfont,
  breaklines,
  extendedchars = false,
  tabsize = 2,
  keepspaces = true,
  showstringspaces = false,
  aboveskip = 1em,
  belowskip = 1em
}

% Math
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{calc}
\usepackage{fp}

% Sections style
\usepackage{titlesec}

\renewcommand\thesection{\arabic{section}}
\newcommand\sectionformat[1]{\MakeUppercase{#1}}
\titleformat{\section}[hang]
{\bf}
{\thesection}
{0.75cm}
{\sectionformat}

% Set main font
\setmainfont{Times New Roman}

\begin{document}

\input{titlepage.tex}
\setcounter{page}{2}

\section{Цель работы}

Получить практические и теоретические навыки по с подсистемой ввода/вывода микроконтроллера ATMega328P, изучить принципы изучить принципы работы с простейшими переключателями и индикаторами, их взаимодействие с микроконтроллером, а также выполнить моделирование разработанной программы в САПР Proteus.

\section{Задание}

Используя 8 светодиодных индикатора и переключатель и микроконтроллер ATMega328P, реализовать схему, зажигающую светодиоды от середины к краям (от 4-го к 1-му и от 5-го к 8-му), и, затем, их выключение по такой же схеме. Включение/выключение осуществлять с помощью переключателя.

Провести моделирование работы полученного устройства в САПР Proteus 8.

\section{Ход работы}

Исходный код прошивки устройства состоит из нескольких основных функций:
\begin{itemize}
\item \textbf{init\_timer1} -- конфигурация таймера №1 в режим работы CTC;
\item \textbf{next\_state} -- функция получения слежующего состояния светодиодов по текущему;
\item \textbf{main} -- главная функция, содержащая бесконечный цикл опроса состояния переключателя и установки значения светодиодов на порты микроконтроллера.
\end{itemize}

Далее приведен весь код программы устройства:

\lstinputlisting[language=C, style=cstyle]{../LedFlicker/CSolution/main.c}

\section{Результаты выполнения}

Схема полученного устройства представлена на рисунке~\ref{fig:circuit_scheme}:

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.5]{circuit_scheme}
  \caption{Схема устройства}
  \label{fig:circuit_scheme}
\end{figure}

Результат симуляции приведенной выше схемы соответствует требованиям задания и приведен на рисунке~\ref{fig:circuit_scheme_simulation}:

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.5]{circuit_scheme_simulation}
  \caption{Симуляция устройства в программе Proteus 8}
  \label{fig:circuit_scheme_simulation}
\end{figure}

\section{Вывод}

В ходе выполнения лабораторной работы было разработано устройство управляющее 8 светодиодами у контролируемое переключателем, а также было произведено моделирование полученного устройства.

\end{document}